---
title: Uitwerking Prototype & Feedback Ontwerpverslag
date: 2018-10-16
---

In de ochtend ben ik gelijk aan de slag gegaan met het maken van het prototype voor de control panel. Gisteren heb ik samen met Andor bepaald welke functies wij willen gaan uitwerken in het prototype en dit hebben we onder elkaar verdeeld. Ik heb dan ook de taak op mij genomen om het thuisscherm en het proces voor het maken van een melding uit te werken. Ook schrijf ik een scenario voor thuis waarbij de gebruiker een reparatiemelding aanmaakt.

Ik ben hiermee begonnen door het maken van een aantal schetsen op papier. Op deze manier kon ik makkelijk de indeling bepalen en hoe de flow van het systeem gaat werken. Uiteindelijk heb ik geschetst hoe het thuisscherm eruit komt te zien en hoe er een klacht of reparatiemelding gemaakt kan worden via het systeem. Toen de werking van het systeem eenmaal duidelijk op papier stond voor mij, ben ik overgegaan naar een uitwerking op Adobe XD. Het prototype blijft natuurlijk een low-fidelity uitwerking, dus heb ik alles in zware kaders met een witte achtergrond uitgewerkt en wat simpele iconen van het internet gehaald om de functies duidelijker te visualiseren. Ik heb met Andor afgesproken dat hij de toegankelijkheidsopties in het instellingsmenu van mijn prototype toevoegt. Dit prototype kunnen we dan vrijdag tijdens de expositie laten zien aan een beoordelaar van Woonstad.

In de middag hebben mijn team en ik feedback gekregen over ons gemaakte ontwerpverslag. In grote lijnen was het verslag redelijk in orde, er moesten voornamelijk wat meer inleidingen komen waarbij het onderzoek terugkoppelt aan een onderzoeksvraag die wij willen oplossen. Ook was het nog niet echt een lopend verhaal en moeten we meer met bijlagen gaan werken. Tevens stond er in de debriefing geen duidelijke probleemsituatie en hoe het ontwerpdoel deze situatie moet gaan oplossen. Ik heb alle verbeterpunten per onderwerp op papier uitgeschreven. We hebben als team afgesproken dat ieder zijn eigen geschreven stukken gaat verbeteren en een aantal toevoegingen voor het verslag onder elkaar verdeeld. De rest van de dag ben ik bezig geweest met mijn geschreven stukken verder uit te werken. Aangezien ik donderdag niet op school aanwezig kan zijn, heb ik afgesproken met mijn team dat zij donderdag de presentatie voor Woonstad gaan voorbereiden.
